日本大型連鎖店黎香港係咪玩曬？

磯丸，鳥貴族，西友，阪急，大丸，玉出， abc mart 之類如果係香港擴張
香港7成鋪頭以上係咪收曬皮？
純學術討論

仲有松屋之類嘅餐廳

一定 仲可以MARK貴 2 3成價錢

鋪租都唔夠比

其他本地鋪
係咪基本上等收皮？

崇光，西武，大丸，西田全部都收晒皮喎，一係就得返個名喺到

踢走支資就有機嘅

元朗天DON 差唔多十算價錢

如果全本日資直營？

八佰伴?

ABC mart 同運動家，馬拉松差不多

大丸 松板屋 八佰伴 三越

淨係講食呢方面應該完爆香港巿場

香港以前都有大丸

大丸😂 樓主好細個？

宜家消費力高左
啲人更加鍾意日本野
佢開多次應該同aeon一樣旺

拉

90後
不過唔同時代有唔同變化

只要係定價唔高嘅日本牌子係香港就生存到
好似unique gu呢啲
香港人鍾意抵 如果平平地又可以用所謂日本品牌係會心理平衡好多

踢走啲藍絲企業無限歡迎嘅
但有啲小店都踢走埋就

唔係日本仔mark高 喺香港啲租太撚貴

仲爭松屋就齊曬三寶

仲有間好似叫xx卯家
好似最高質

やよい軒
點解台灣泰國都有香港無

重點係
係香港發展之餘
要係自己manage唔好交比人地睇檔

香港市場細

香港地產霸權黎
黎香港租鋪
第一關係要過地產商
頂死百佳 萬寧果d
根本無可能開鋪

樓主係咪00後

90

激安又開新鋪

點都好過大陸野

aeon都係大陸人咋
宜家d貨cheap到

錯晒，消費力係相對。
80 90年代大丸未執果時香港人消費力相對其他地區/國家係比而家更高。
香港人消費力係愈來愈低就真。

FamilyMart Lawson

mark 貴3成度夠 不過要睇入座率
同埋個夠夠響唔駛開一線位
你睇sushiro同sukiya就知
咁就慳唔少

再唔係好似pepper lunch咁做foodcourt一樣頂得住

黎緊開銅鑼灣
sushiro黎緊都開長沙灣

全日資直營先死得快
日本人根本唔識喺外國做生意只會死攬佢自己嗰套
仲要呢啲大型企業一定係最撚萌塞唔聽香港人講嘅嘢人做香港老細

mark貴3成大把人寧願儲錢一炮過自己飛去日本買

係
依個年頭機票又平

以前重多啦，
大丸，三越，松板屋，西武，吉之島

所以連Uny都賣咗盤

利申：以前pt 賣盤前後都有做過

講下好啦
好多家庭客真係可以話飛就飛咩
天don咪貴三成仲生存到。

西友唔洗啦

香港有百佳

咁又點，咪又係香港人服務香港人錢又係收咁多

以前係香港歸香港
後尾佢地將香港果邊俾中國管埋

站在大丸前

黎到香港應該變到7仔咁細間 乜都冇賣

同意
大眾化嘅日本品牌喺香港會幾有市場

贏嘅係業主

唔係講笑 而家d人真係話飛就飛

白飯任裝

日企黎到香港做唔到低價鋪
中高價位黎講, 日企係會嬴到開巷
鬥平鬥賤點都唔夠支那黎
MINISO 之所以發到圍都係抄到個樣, 鬥平鬥賤, 好多人明知佢D野質素差D都會買就係因為平一截

loft biccam tokyu hands

地產最後贏家

如果日本三年零八個月可以永續就好

企業唔得

設計師先屈

日本就是時裝，時裝就在日本

川久保玲
山本耀司

推

好想要lawson同family martlawson啲串燒

真係未必
都要睇返咩質素
大把日本野個名黎到香港啲野難食到
當然, 有部分因為唔係直營所以唔同既

樓主知唔知有幾多日資黎過但敗走晒

地產佬始終笑到最後

松屋

呢間真係正到

要取代香港地產商難過推翻正苦

但係！只要推翻咗正苦就好易可以整死班地產佬

死曬啦啲日資

好多日資企業去到外國，或者收購外國公司之後都搞到一獲粥
搬晒成套文化過去，叫班黑人日日叫口號唱歌，屌你佢地字都唔識隻，做乜鳩

真心 睇長期
買價錢我去搵黃店食下好過

啱，你見激安入嘅貨嘅知。佢地自以為是，以為係日本野就賣得出，冇做市場調查。

入埋勁多肉乾，同唔太吸引嘅雪糕蛋糕。

唔會夠外國鬥
Hedi Slimane
Kim Jones 已經吊打

好想食

Family mart黎香港賣炸雞就正

華人文化係咁
最緊要大件夾扺食

plz come

familymart都夠做

Loft 曾經喺香港開過架

唔好嚟啦，我自己多d過去仲好。何必益大商場同業主

直營邊個頂得順佢地班日本佬

biccam tokyu hands nitori

西友香港開過，衰左

family mart 好想佢開

要求唔多, 我要family mart就夠

諗多左，咁既租金弱撚智

傻仔
根本日本餐喺香港就可以Mark個premium嘅價錢
貴貴嘅都有人去食

已經唔係單單人工同埋租金貴

咪sukiya 同一公司

樓上講嘅uny係 family mart母公司
所以

今日岩岩去左荃灣donki
多人過閪
有d貨掃撚晒
不過都真係見到d魚乾乜乜
睇見都唔開胃

真心問
如果受歡迎嘅日本企業夠膽投資新界大東北
例如粉嶺海聯廣場/上水名都呢類二線商場
做唔做得起
至少租金係旺區嘅三分一
不過最怕被自由含搗亂

激安開係銅鑼灣邊個位？
老銅好撚貴租喎
最近地舖都執左幾間

我要去用點餐機

其實嘢食有得外賣呢點utilize 埋，24小時營業嘅日本平價料理應該都可以。

唔比大集團買左就ok

有鳥貴族都夠跟返日本價

睇尖沙咀激安賣好多零食
好似mama地同太單一
賣日本文具 配件 可能仲食到日本制果3隻字

文具 配件消耗慢做唔到幾多生意,為左交租真係無計

好似未講邊個位, 應該都係D唔太旺既位

睇下垃圾元氣味千仲生存到就知點解,
太平無人食添呀
貴小小食中產條水,
呢幾個月元氣生意受影響咋,
千兩都係美心嫁,一直無乜人提生意都係KEEP到呀

真係日日食我都ok

真係太平真係冇人食
根本做西餐同埋日本餐係屈晒機

玩晒嘅話就唔洗當年全體敗走

大丸有落

又可以坐紅VAN 去大丸. 正

小巴好似仲有大丸巴

佢開 我真係食窮佢
但有無可能做到日本個種layout

淨係大丸三越都講過唔返黎

你當香港鋪租流架？人地進駐都要諗過成本先

西環出銅鑼灣有架大丸小巴

80年代咪係日資高峰期，但90年代撤走晒

總之唔可以再比支共港共藍屍代理外國品牌

咁嘅話，日式西餐可能有得做

好難講，日本好多平野黎到香港都變貴價垃圾

如果有日本同一樣質素性價比，基本上係吊打，問題係冇可能做到，香港租貴人工貴，件貨貴日本幾成至一倍，我自己去樂天或者amazon買啦

利申：好鐘意去日本行百貨

正苦點會畀你噉做

Lawson雞排世界第一

磯丸水產

係
有水準就係
但keep唔到水準都係有頭無尾
尋日行donki其實啲野都唔係有咩特別
熊仔餅十蚊盒
吉之島減價5蚊盒

日本企業唔識在地化，唔睇好。
根本而家出名既日資連鎖大部分都係代理經營/賣左經營權畀人。

呢個真
見到今日濕平DAY
班人連李嘉誠都吹奏
真係笑而不語

Uniqlo真係無得輸
同類型嘅舖真係畀佢搶唔小客
以前都會買nike衛衣，而家都唔買，一件四五百
Gu減價$99
就係爭個logo

借個位嚟推推 高質po
[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

好想是但一間入黎香港
淨係賣飯團同叮叮野都打撚死7仔OK

入到黎變樣
日本7仔同香港7仔已經兩樣野

直營咪玩哂 唔係直營就可以收皮

京都勝牛
利久牛舌
國產牛果啲黎香港開就正囉

日本連鎖店做得咁好，擴張咁快，係因為keep到性價比，但一黎到香港，食材已經貴左，再加埋租金貴日本幾倍，結果性價比完全唔掂，美登利就係好例子

貴幾倍

一定啦 仲有d 100円店你賣個名都得

Tokyu hands 新加坡有啦
幾時過黎香港

Tokyu hands真係香港開 我唔會想去
去親都跌錢

鳥貴族

やよい軒

站在大丸前 細心看看我的路

元旦倒數。。年年都係10、9、8、7、6。。。。。
今年，香港人在全球傳媒鏡頭下，
10、9、光、復、香、港、時、代、革、命

百貨沒落緊 網購都打死你

嚟到都只會俾奶共企業接嚟做變垃圾

donki開多幾間賣熟食, 食材就正

跟完風 無新鮮感 食物質素下降 貴
收皮

唔好行 貨架太密 路窄
入嘅貨問題唔太大 係定價唔吸引就真

食材幾吸引 熟食好一般
我見應該都係本地廠供應

好想要

d零食好多地方有得賣
又唔係平好多 無驚喜
我行過兩次 只係買過盒炸雞

食就真係完勝

你以為佢賺?咪又係俾地產商吸晒d血

舊HMV個位

站在大丸前細心看看我的路

Aeon

如果俾大陸資本壟斷香港係俾大陸揸住香港春袋嘅話
俾日資揸住都未見得係好事
國際關係呢家嘢無永遠嘅朋友
自己春袋自己揸
我就寧願貴少少都買本地嘢

佢地玩至少三年，睇下佢地個買手識唔識換貨。

究竟呢度有幾多on9仲以為aeon係全日資
aeon打骰個個係大陸婆
不過改咗個日文名
Google就有
宜家aeon大陸貨都多過以前唔少

90 年代日本開始中左廣場協議大伏，所以收縮海外班師回朝。家下日本市場飽和又去海外搵新增長點。

兩大日資係香港切磋。

有比較先有進步，好過冇得揀

賤物鬥窮人
支那貨夠平一樣排長龍
唔係個個都追求服務
而且香港崇光中資有份

當年日本百貨公司黎香港做開荒牛
幫你做旺個場就踢人走
香港業主不嬲都仆街
你地成日嫌人過個海就貴兩三成
都唔諗下人地租幾貴
仲要見你好生意就即刻加租

我淨係想食松屋 到底幾時開

呢問自從食咗第一次之後次次去日本都要食幾次

咪係囉，點會咁天真以為keep到日本一樣水準，大陸都有family mart架，但變左賣中國d蒸菜肉飽

やよい軒好正，上次東京食左牛肉鍋，又平又多牛又高質

我寧願10算食佢地啲飯糰都唔想食香港啲紙皮

DONKI DONKI!

香港商界根本比本地龍頭壟斷晒

香港donki好細

佢賣D 本地都有既野好多
其實想要D 果邊先有既野
殺龍巴C 果D 我見到係香港VERSION

仲窄過日本

吉之島香港好似係支那人揸旗 大陸式管理
之前先有人爆料 無去好耐

咁又唔清楚，我多數去買斷碼波鞋

er⋯⋯er⋯⋯我淨係知吉野家一定收皮

係 d日貨少到乜咁 on99

差不多

咁係唐吉訶德特色